<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-12-16T11:43:52+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Shining-string</title><subtitle>Shining your string! 기타와 관련된 여러가지 지식과 정보, 최신소식과 리뷰로 당신의 어쿠스틱 기타 라이프를 밝게 비추어드리겠습니다.</subtitle><author><name>레미닌</name><email>shykimkr@gmail.com</email></author><entry><title type="html">[레미닌의 기타 썰 1화] 기타와의 만남, 이별 그리고 재회</title><link href="http://localhost:4000/reminin-guitar-story-01/" rel="alternate" type="text/html" title="[레미닌의 기타 썰 1화] 기타와의 만남, 이별 그리고 재회" /><published>2019-12-12T14:54:00+09:00</published><updated>2019-12-12T14:54:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/reminin-guitar-story-01</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reminin-guitar-story-01/">&lt;h4 id=&quot;안녕하세요&quot;&gt;안녕하세요,&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Shining-string의 레미닌입니다. 기타라는 취미를 10년 이상 가지면서 여러가지 지식과 정보를 배웠고, 이것을 알려드리기를 좋아해서 여러 커뮤니티에서 활동했습니다. 그러면서 느꼈던 것은 기타와 관련된 지식이 여기저기 흩뿌려져있는 것이 늘 아쉬웠었습니다. 그래서 이렇게 블로그를 만들어서 스스로 기타에 대해 공부도 하며 지식을 나누기로 결심했습니다. 여러가지 이야기를 나누기에 앞서, 먼저 제 소개를 해야 조금 더 저와 친숙해지지 않을까 해서 기타와 관련된 썰을 풀도록 하겠습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;기타와의-운명적인-만남&quot;&gt;기타와의 운명적인 만남&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;어렸을 때 피아노 학원을 다녀본 사람이라면 누구나 연습한 만큼 동그라미에 짝대기를 그어가는 숙제를 받아본 경험이 있을 것이다. 어렸을 때부터 타고난 인생즐겜러였던 나는 주어진 과제를 해결하는 것보단 내가 치고 싶었던 것들을 치거나 만화나 게임 주제가를 피아노로 딩동거리기를 좋아했고, 숙제를 안 해간 피아노 선생님의 반복되는 꾸중은 나와 피아노 사이의 거리를 점점 멀게 만들었다. 바야흐로 초등학교 5학년, 클래식 기타라는 것을 접한 나는 기타에 흥미를 느끼기 시작했다. 사실 기타가 좋아서라기 보다 기타 선생님이 좋아서 연습을 열심히 했다는 것이 더 올바른 표현일 것이다. 그 때 당시 삼십대로 추정 되던 기타 선생님은 학생들을 연습시키고 본인은 자리에서 월간 낚시를 읽거나 디아블로2와 스타크래프트를 열심히 했는데, 연습을 잘 해가면 게임 구경과 게임을 시켜주기도 했다. 게임에 대한 재능은 없었던 나는 집에가면 어차피 눈높이를 해야하고 집에는 가기 싫고 게임 구경은 재밌고 등등의 이유로 기타 학원에 오랜시간 머무르면서 알게모르게 기타 실력을 쌓았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/01/image01.png&quot; alt=&quot;데임기타 판매글&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;잠깐의-이별-그리고-재회&quot;&gt;잠깐의 이별 그리고 재회&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;중학생이 되면서 학업과 관련된 학원을 가게 되면서(정확히는 보내셔서..) 자연스럽게 기타학원은 더 이상 다니질 못했다. 몸이 멀어지면 마음도 멀어진다고, 열심히 치던 나의 20만원대 영창 피닉스 클래식 기타는 베란다 창고 어딘가로 향했다. 중간에는 서울로 전학을 하면서 완전히 기타는 좋았던 기억 저편으로 떠나는 듯 했다. 지금도 그렇지만 한국 내 기타 시장은(조금 더 가면 악기 시장은) ‘교회’가 많은 지분을 차지하고 있다 해도 과언이 아니다. 교회를 가라 해서 다니던 나는 고등학생이 되면서 신앙이 생기면서 교회 내 여러 활동에 참여하게되었고, 고등학교 안에서 교회가는 학생들이 점심시간에 모여 기도하는 모임에도 가게 되었다. 고3과 고1, 2가 점심시간이 달랐기에 모임에서 기타를 치던 형이 고3이 되면서 새롭게 기타를 칠 사람이 필요했고, 무슨 배짱인지 용기인지 모르겠지만 기억 저편의 ‘기타’라는 기억이 떠오르면서 내가 해보겠다고 대뜸 말한 것이 10년 이상 기타를 취미로 갖게된 계기였다. 어떻게 엎질러진 물을 담을 수 있을까..! 창고에 박혀있는 클래식기타는 더이상 회생할 수 없는 상태였다. 나에게는 새로운 기타가 필요한 상황이었다. 일렉을 잘 치던 같은 반 친구에게도 자문을 구했는데 그 친구는 “기타는 100만원 부터야”라는 당시에는 어이 없었던, 지금은 완전히 동의하는 답을 내놓았었다. 고등학생이었던 나에겐 큰 돈을 사용하는 것이기 때문에 인터넷을 뒤지기 시작했다. 낙원상가는 던전이란 말에 중학생때 옷 사러간 동대문에서 옷팔이들에게 시달렸던 악몽이 떠오르며 인터넷 구매를 결정했고 스쿨뮤직과 프리버드를 뒤지며 최저가 비교를 시작했다. 고등학생이 기타를 사면 부모님이 싫어하실까봐 배송지를 친구 집으로 하고 ‘친구네 삼촌이 경품으로 받았는데 필요없어서 친구가 받았는데 그걸 나에게 빌려줬다’라는 말도안되는 거짓말을 하며 집으로 가져온 나의 첫 기타는 ‘dame cara 100 eq’였다. 그것이 나와 기타가 재회한 순간이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/01/image02.png&quot; alt=&quot;기타를 치던 나 01&quot; /&gt; &lt;img src=&quot;/img/post/01/image03.png&quot; alt=&quot;기타를 치던 나 02&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>레미닌</name></author><category term="넥뿌" /><category term="통기타" /><category term="어쿠스틱기타" /><category term="기타리페어" /><category term="기타수리" /><summary type="html">안녕하세요,</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3E%22thumbnail01.jpeg%22%7D" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/%7B%22feature%22=%3E%22thumbnail01.jpeg%22%7D" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>