<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-12-16T12:09:27+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Shining-string</title><subtitle>Shining your string! 기타와 관련된 여러가지 지식과 정보, 최신소식과 리뷰로 당신의 어쿠스틱 기타 라이프를 밝게 비추어드리겠습니다.</subtitle><author><name>레미닌</name><email>shykimkr@gmail.com</email></author><entry><title type="html"></title><link href="http://localhost:4000/2019-12-12-reminin-guitar-story-01" rel="alternate" type="text/html" title="" /><published>2019-12-16T12:09:27+09:00</published><updated>2019-12-16T12:09:27+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019-12-12-reminin-guitar-story-01</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019-12-12-reminin-guitar-story-01">&lt;h4 id=&quot;안녕하세요&quot;&gt;안녕하세요,&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Shining-string의 레미닌입니다. 기타라는 취미를 10년 이상 가지면서 여러가지 지식과 정보를 배웠고, 이것을 알려드리기를 좋아해서 여러 커뮤니티에서 활동했습니다. 그러면서 느꼈던 것은 기타와 관련된 지식이 여기저기 흩뿌려져있는 것이 늘 아쉬웠었습니다. 그래서 이렇게 블로그를 만들어서 스스로 기타에 대해 공부도 하며 지식을 나누기로 결심했습니다. 여러가지 이야기를 나누기에 앞서, 먼저 제 소개를 해야 조금 더 저와 친숙해지지 않을까 해서 기타와 관련된 썰을 풀도록 하겠습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;기타와의-운명적인-만남&quot;&gt;기타와의 운명적인 만남&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;어렸을 때 피아노 학원을 다녀본 사람이라면 누구나 연습한 만큼 동그라미에 짝대기를 그어가는 숙제를 받아본 경험이 있을 것이다. 어렸을 때부터 타고난 인생즐겜러였던 나는 주어진 과제를 해결하는 것보단 내가 치고 싶었던 것들을 치거나 만화나 게임 주제가를 피아노로 딩동거리기를 좋아했고, 숙제를 안 해간 피아노 선생님의 반복되는 꾸중은 나와 피아노 사이의 거리를 점점 멀게 만들었다. 바야흐로 초등학교 5학년, 클래식 기타라는 것을 접한 나는 기타에 흥미를 느끼기 시작했다. 사실 기타가 좋아서라기 보다 기타 선생님이 좋아서 연습을 열심히 했다는 것이 더 올바른 표현일 것이다. 그 때 당시 삼십대로 추정 되던 기타 선생님은 학생들을 연습시키고 본인은 자리에서 월간 낚시를 읽거나 디아블로2와 스타크래프트를 열심히 했는데, 연습을 잘 해가면 게임 구경과 게임을 시켜주기도 했다. 게임에 대한 재능은 없었던 나는 집에가면 어차피 눈높이를 해야하고 집에는 가기 싫고 게임 구경은 재밌고 등등의 이유로 기타 학원에 오랜시간 머무르면서 알게모르게 기타 실력을 쌓았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/01/image01.png&quot; alt=&quot;데임기타 판매글&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;잠깐의-이별-그리고-재회&quot;&gt;잠깐의 이별 그리고 재회&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;중학생이 되면서 학업과 관련된 학원을 가게 되면서(정확히는 보내셔서..) 자연스럽게 기타학원은 더 이상 다니질 못했다. 몸이 멀어지면 마음도 멀어진다고, 열심히 치던 나의 20만원대 영창 피닉스 클래식 기타는 베란다 창고 어딘가로 향했다. 중간에는 서울로 전학을 하면서 완전히 기타는 좋았던 기억 저편으로 떠나는 듯 했다. 지금도 그렇지만 한국 내 기타 시장은(조금 더 가면 악기 시장은) ‘교회’가 많은 지분을 차지하고 있다 해도 과언이 아니다. 교회를 가라 해서 다니던 나는 고등학생이 되면서 신앙이 생기면서 교회 내 여러 활동에 참여하게되었고, 고등학교 안에서 교회가는 학생들이 점심시간에 모여 기도하는 모임에도 가게 되었다. 고3과 고1, 2가 점심시간이 달랐기에 모임에서 기타를 치던 형이 고3이 되면서 새롭게 기타를 칠 사람이 필요했고, 무슨 배짱인지 용기인지 모르겠지만 기억 저편의 ‘기타’라는 기억이 떠오르면서 내가 해보겠다고 대뜸 말한 것이 10년 이상 기타를 취미로 갖게된 계기였다. 어떻게 엎질러진 물을 담을 수 있을까..! 창고에 박혀있는 클래식기타는 더이상 회생할 수 없는 상태였다. 나에게는 새로운 기타가 필요한 상황이었다. 일렉을 잘 치던 같은 반 친구에게도 자문을 구했는데 그 친구는 “기타는 100만원 부터야”라는 당시에는 어이 없었던, 지금은 완전히 동의하는 답을 내놓았었다. 고등학생이었던 나에겐 큰 돈을 사용하는 것이기 때문에 인터넷을 뒤지기 시작했다. 낙원상가는 던전이란 말에 중학생때 옷 사러간 동대문에서 옷팔이들에게 시달렸던 악몽이 떠오르며 인터넷 구매를 결정했고 스쿨뮤직과 프리버드를 뒤지며 최저가 비교를 시작했다. 고등학생이 기타를 사면 부모님이 싫어하실까봐 배송지를 친구 집으로 하고 ‘친구네 삼촌이 경품으로 받았는데 필요없어서 친구가 받았는데 그걸 나에게 빌려줬다’라는 말도안되는 거짓말을 하며 집으로 가져온 나의 첫 기타는 ‘dame cara 100 eq’였다. 그것이 나와 기타가 재회한 순간이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/01/image02.png&quot; alt=&quot;기타를 치던 나 01&quot; /&gt; &lt;img src=&quot;/img/post/01/image03.png&quot; alt=&quot;기타를 치던 나 02&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>레미닌</name><email>shykimkr@gmail.com</email></author></entry><entry><title type="html"></title><link href="http://localhost:4000/2019-12-16-reminin-guitar-story-02" rel="alternate" type="text/html" title="" /><published>2019-12-16T12:09:27+09:00</published><updated>2019-12-16T12:09:27+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019-12-16-reminin-guitar-story-02</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019-12-16-reminin-guitar-story-02">&lt;h4 id=&quot;데임-두-번-죽다&quot;&gt;데임, 두 번 죽다.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;그래서 조기교육이 중요하단 것일까? 처음 잡게된 스틸 스트링 기타는 처음엔 어색했지만, 코드책을 보고 악보에 적혀있는 코드 폼을 몇 번 잡아보니 클래식 기타를 연주하며 잡은 운지법이 떠올랐었다. 오른손 스트러밍도 곧잘 하게 되었다. 그렇게 겨울방학 때 독학으로 한 해 동안 기도모임에서 기타를 잘 써먹었었다. 고3 때도 같은 또래끼리 모였던 고3 기도회 때도 기타를 잘 써먹었다. 당시에는 잘 몰랐지만, 당시 데임기타는 내구성의 이슈가 있는 기타였다. 가격이 싼데는 이유가 있었던 것인데.. 고3 여름, 교회에서 기타를 꺼내는 순간, 통칭 ‘넥뿌’가 되어있는 상태로 기타가 케이스에서 나왔다. 내 목이라도 부러진 듯한 아픔이 몰려왔다. ‘이걸 어떻게 하지? 버려야하는건가? 버리려면 어디다 버려야하지?’ 오만가지 생각이 다 들었다. 급한대로 기타를 잘 치시던 고등부 전도사님께 조언을 구했고, 브랜드를 슥 보시더니 ‘일단 서비스 센터에 전화해보면 아마 낙원상가에 있는 가게들 중 하나를 소개해줄 것이다. 거기에 가면 될 것이다’라고 말씀하셨다. 지금 생각해보면 데임 기타의 내구성에 대해 알고 계셔서 알려주신 해결방안 인 것 같았다. 당시의 나는 기타의 상태를 볼 줄도 몰랐고, 기타 줄 가는데 두세시간이 걸리던 초보였으니까. 그렇게 낙원상가 모 업체에서 2만원에 넥뿌 접합을 받았고, 넥 뒤의 영광의 상처에 마음 아파하며 다시 기타를 열심히 쳤다. 그 해 수능을 완전이 망치고, 낙심하여 기숙학원에서 재수를 결심했다. 가지고 있던 데임기타는 교회 동생이 수련회 때 쓴다길래 빌려줬고, 정확히 기억은 나지 않지만 수련회 전후로 장렬히 두 번째 넥뿌를 당했다는 이야기를 들었다. 미안한 표정으로 두 동강 난 기타를 가져온 그 동생에게 낙원상가 모 샵을 알려주며 그 기타의 소유권을 넘기고 나는 유유히 기숙학원으로 향했다. 그렇게 나의 첫 기타는 추억속으로 남게 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/image04.jpeg&quot; alt=&quot;넥뿌 이미지1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/02/image05.jpeg&quot; alt=&quot;넥뿌 이미지2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/post/02/image06.jpeg&quot; alt=&quot;낙원상가 이미지&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;새로운-기타-새로운-기타&quot;&gt;새로운 기타, 새로운 기타&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;재수를 마무리 하고난 12월, 아버지 친구분들의 자녀들과 함께 아버지 친구분이 직접 가이드를 하시는 일본 전국 투어를 떠나게 되었다. 약 2주동안 가고시마부터 홋카이도를 돌고 다시 한국으로 배를 타고 돌아가는 날, 항구 근처에는 작은 몰이 있었고, 여행동안 돈 쓸 곳이 없어 30만원 조금 모자른 돈이 수중에 있었다. 떠나기 전 기념할만한 무언가를 사려고 몰을 돌아보았다. 모든 층을 둘러봐도 가진 돈으로 무언가를 사기에 애매한 상품들 이거나 혹은 애매한 금액이었다. 그렇게 출항시간이 다가오던 중 전문 악기점도 아닌 허름한, 구색맞추기 느낌의 악기상점을 꼭대기 층에서 발견했다. 우리나라로 따지면 강변 테크노마트에 있는 악기점 느낌이랄까? 기웃거리다가 ‘수능도 끝났으니 다시 기타를 쳐볼까?’하는 마음에 기타를 보다가 마음에는 들지 않지만, 가격대가 맞는 기타를 고르고 일본여행의 기념품으로 삼았다. 그 때에도 기타 스펙을 볼 줄 알거나, 기타의 상태를 볼 줄 알지 못했기 때문에 가진 예산에 근거해서 고른 기타였다. 지금 생각해보면 그 기타는 중국산 탑솔리드 기타였는데 아는게 없다보니 비싸게 돈을 주고 산 것 같다는 생각이 든다. 일본여행 기념으로 산 기타를 열심히 치기 시작하면서 그 때부터 본격적인 어쿠스틱 기타 취미생활이 시작되었다. 기타에 사용되는 나무에는 합판이 있고 원목(솔리드)가 있으며, 기타 스트링의 종류, 기타 부품을 교체하면 소리가 더 좋아지는 것 등등을 국내 여러 커뮤니티에서 찾아보면서 지식을 습득하기 시작했다. 막 스마트폰이 보급되기 시작한 때라 대학교 통학시간동안 했던 것은 가입한 모든 커뮤니티의 질문 게시판, 후기 게시판, 팁 공유 게시판의 맨 마지막 글 부터 천천히 올라가며 가장 최근 글 까지 읽는 것이었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;일본 여행 기념으로 구매한 검정기타는 한 해동안 잘 가지고 놀았었다. 대학교 1학년 그 해 상반기는 제이슨 므라즈와 ‘본능적으로’가 트렌드였고, 학교에서도 학과 동기들과 MT 갈 때도 기타를 치며 놀았다. 겨울에는 친구들과 내일로를 떠나면서 ‘여수 밤바다’를 문경가는 기차 안에서 부르며 나름의 낭만을 누렸다. 물론 내일로 시작 2일만에 기타는 여행의 짐이 된다는 것을 깨닫고 부산 앞바다에 기타를 버릴까 말까 심각하게 고민한 것은 비밀이다. 1년간 잘 사용한 기타는 과 동기에게 헐값으로 팔았다. 왜? 나의 최고의 친구, 지금까지 사용하고있는 8년지기 친구를 작은아버지께 물려받았기 때문이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;img/post/02/image07.png&quot; alt=&quot;검은 기타 이미지&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>레미닌</name><email>shykimkr@gmail.com</email></author></entry></feed>